連登J-POP音樂討論區5

大家繼續傾傾JPOP

同美嘉同Label的JUJU仲多資源

Lm

睇返先LiSA同Yui 同年齡，但感覺好似兩個世代嘅歌手。

LiSA大器晚成。

哇, 我都俾你嚇親, 但總係覺得yui好似已經唱左n年咁
或者因為我早期只識yui

JUJU依家仲賣得 資源多啲好正常 唔計今年隻best album 上張仲有7萬 美嘉7千差唔多

Yui 真係已經十幾年前開始唱，goodbye day /tomorrow way/rolling star 出嗰時仲未有智能手機，記得係唱電影主題曲紅咗，2004-2005左右。
唔計地下樂隊時期，LiSA 2010年先出道，一直都係唱卡通歌，ACG界到好紅，泛J-pop 界紅都係鬼滅之後。
睇生涯時期，真係一個退隱左，另一個先入行。雖然係同一年出世。

同埋資源上, 美嘉好似比較輸蝕

Yui結婚離婚仔都生咗幾個，LiSA先啱啱結婚。

桑田佳祐, 其實是可怕的愛與羅曼史 Honto wa Kowai Ai to Romannce

我覺得 Yui 出道啲歌都唔係佢本人想做啲歌，應該第一次引退之後再出嚟夾 band 先係佢本人想做嘅嘢

不過我都係鐘意佢第一隻啲歌多啲

有冇近排聽返X Japan?

我鍾意Sadistic Desire

X JAPAN NEW ALBUM仍然無期

rusty nail

X呢首歌都正
但我喜歡live版

鐘意睇Yoshiki fing頭

話時話點解X JAPAN仍然未有新碟出

見佢哋最近好似都單獨發展

上個POST講過既Uru new single終於有直送

香港fans 聯想佢做汪阿姐，改咗做親切啲叫法

罪大目前兩大女王(應該係)crossover

會唔會有完整版？

好期待首歌完整版
Uru終於俾人捉住出嚟sale嘢

三個都係我鍾意既歌手

JUJU新碟第7
賣得好過美嘉, Sony 轉谷JUJU都正常
不過今年LiSA都好勁, 新實體單曲連續2星期第一, 幾多女歌手恨都恨唔到

今年暫時專輯賣得的日本女歌手有 愛繆,JUJU, Uru, LiSA, milet, MISIA, 森口博子
大部份都係Sony

等睇12月大戰 松任谷Vs中島美雪Vs Mr Children

Me too

Uru 振り子 Spotify已經有得聽
呢隻真係好好聽
但係比想像中短

有啦

超開心, WANDS新碟首日第二

又係LiSA上the first take索尼真係開盡Turbo推佢。

我睇完呢個MV, 我覺得自己戀愛了,,,,MIX真係無敵

我唔識唱歌技巧。但聽講過西野加奈唱歌嘅方法係傷喉嚨，會好似周杰倫咁玩殘咗把聲；LiSA係比較正式嘅關閉唱法，同GEM 係同一種，正常唔會傷聲。

Source:

未諗掂買初回定通常盤好

個新look正到痴線

桑田佳祐 [I love you – Now & Forever] 30隻精選專輯, 真係掂!!!
除咗有一直聽開嘅“悲傷的心情 悲しい気持ち Just a man in love (古巨基: 藍天與白雲)”, “月 Tsuki (張學友, 翻唱唔記得乜名), ”“ 明天好天氣 明日晴れるかな”, “聽風的詩篇 風の詩を聴かせて”, 買咗專輯後慢慢聽, 真多正料 (以前只係youtube散件咁聽)
 2-6 “其實是可怕的愛與羅曼史 本当は怖い愛とロマンス”
 2-4 “再見了 君にサヨナラを”
 2-9 “明へのマーチ Marching Towards Tomorrow”
 2-15 “獻給心愛的人之歌 愛しい人へ捧ぐ歌”
 1-10 “白色戀人們 白い恋人達”
 1-13 “可愛的蜜娜 可愛いミーナ”
 1-9 “破浪強尼 波乗りジョニー”
 1-3 “會有那麼一天 いつか何処かで (I Feel The Echo)”
 1-6 “午夜的Dandy 真夜中のダンディー”
 1-8 “祭典之後 祭りのあと”
 2-13 “100萬年的幸福!! 100万年の幸せ!!”
 2-8 “Mr.Moonlight 月光の聖者達”
 2-1 “Darling ダーリン”
etc etc......

Why not all?

岩岩Uru已經both左次
下一隻要二選一喇

其實我都勾結緊 初回個涵正啲但係通常盤封面靚啲

可能都係初回算
爭100羊多隻DVD
黑白COVER都幾型

好似初回先有photo booklet
睇嚟要破費

藤井風

之前有套動畫啲歌有佢份，好正

King gnu首新歌好癲

LiSA實體單曲已經三周冠
日本女歌手可以有單曲周冠已經唔容易, 2周以上簡直係奇蹟

留名

仲有一日

唱得好好

唔係話唔好聽
不過ayase d歌真係首首都一撚樣
依首都好重yoasobi味

幾時同埋aimer合作?一定射到成地都係

下次留番俾aimer x milet

Yui 終於係the first take 蒲頭

有木村嫂。
近藤真彥呢排仲上到電視？

傳GReeeeN milet 瑛人紅白有份

GReeeeN會點出場

佢地唔係做晒牙醫啦咩?

LiSA 今年真係大豐收
佢老公好旺佢

之前好似出個, 係互外 搵返野隔住, 淨係見到個人影

初出場は、白組は瑛人、SixTONES、Snow Manの3組。紅組は櫻坂46、JUJU、東京事変、NiziU、BABYMETAL、miletの6組。
冇佢哋

有

點解YOASOBI咁紅都冇得上

原來計劃咁出

juju 係唔係費事隔離唔返去過節所以上紅白呀?

呢個真係有D可惜

king gnu 都無，不過milet上到

紅白初出場 得milet我好滿意
其他唔係太遲 就係莫名其妙核突到仆街

佢地係想上live就一早上左mステ/cdtv啦

就算紅組出咩, 都係白組贏.....嵐拆夥日, 米津唔使出都贏

係囉
紅到痴線喎
紅白傻撚左？

King Gnu 都冇真係呆咗

係喎冇左米津
感電MV過億都冇上

我覺得佢係似自己唔想出
紅白都唔係個個人都會接受邀請

東京事變原來第一次

babymetal 都過左最爆個期而家先請佢上

仲要宜家得番兩個人先上

唔對稱已經唔使睇

Sony女藝人全面進場。

應該之前係用椎名林檎名義上，記得有一年紅白同宇多田光合唱

milet

靚到黐線
不過佢偏歐美唱腔
日本主流真係受落？

唔知
當年類似既ONE OK ROCK國內都hit左幾年，之後就唔知個market係去晒鬼佬個邊定真係收左皮／搵夠收左山

要去到國民級始終歌姬先係王道，佢唔轉路線可能都係得幾年貨仔

你覺得 yui 仲算唔算紅？
見佢最近上左 the first take

都已經唔係以前既YUI啦
早排上過music station唱cherry已經唔係以前隻feel, 仲要唱之前播埋以前既LIVE就更加有比較

唔知係佢變左定我變左
佢而家d 歌我都麻麻地
有fd 話 aimyon is the new YUI

I chose X Japan to be my guitar and vocal teacher.

Twitter trend︰紅白落選

係wo 竟然無今年都好活躍既BiSH
不過我對紅白無興趣

最多人關注似乎係 AKB 連續 12 年入選後第一次落選

然後仲有︰
IZ*ONE、YOASOBI、緑黄色社会、back number、米津玄師、RADWIMPS、Mrs. Green APPLE、King Gnu、藤井風、Creepy Nuts、クリープハイプ

呢堆都冇

依堆好多都未到爆紅

izone已經收皮好耐
同埋你要知道唔係每一個人都真係將紅白睇得咁重要

爆紅嘅意思應該係平時唔多留意音樂界嘅人都知道佢地嘅存在
如果係咁樣 呢度好多都未算係

都係
同埋 AKB 可能都真係沒落

咁我會覺得 DISH// 唱「猫」係應該入選既
算紅到街知巷聞

抖陰影響力真係好撚大

48基本上由46開始紅就已經沒落

唱片公司分餅仔，拎到塊餅俾邊個，雙方都同意咪得

而家ONE OK ROCK都好紅 但係確實唔係主流market會keep住聽嗰種

好紅又非主流，會唔會有啲矛盾？

而家ONE OK ROCK好似淨係做幕後咁
milet有隻都係佢地提供

意思即係dome/arena tour都可以年年搞 但係排行榜嗰啲就甚少見到佢哋

佢哋乜節目/綜藝/電台都唔上平時冇tour嗰時冇人知佢哋做咩
Milet嗰幾首都剩係由結他toru製作 其他繼續深潛

應該係唔請得 J家封殺咗taka

咁多年嚟剩係上過monster rock

都幾可以肯定米津係唔想上

最大驚喜係milet
最失望冇YOASOBI

希望下年有Uru 同 YOASOBI

sony 無晒位 要推個隊咩zi u

Uru就唔使諗
平時music station同CDTV個啲有得睇都當執到
上紅白我驚佢會緊張到暈低

蛇卡蘿痾娃勒MV出爐

其實衣家上紅白係咪冇以前咁矜貴？
好似 dup 左好耐咁

收視率比起八九十年代跌咗幾十%，不過仲有佢既地位，睇瞬間收視率應該都反映到演出單位人氣。

冇左SMAP差好遠

咁啲人都係為 Smap 先睇？
咁唔上都冇所謂啦，自己開返個跨年 live stream cap 水仲好，唔洗比啲電視台綁手綁腳

呢排好多嘢睇

日本大除夕晚三大電視節目
nhk 紅白歌唱大賽
ntv 搞笑節目downtown既不能笑
富士台轉播johnny's跨年演唱會

與真司郎
出年會停止演藝活動

AAA
今年都停團

無追post
有無人聽Omoinotake？因為30歲童貞

Akb明明今年首失戀多謝高質翻都上唔到
首慈善歌都幾好
咪醬最後一次紅白都冇咗

哇屌
MISIA琴日錄節目嗰陣墮馬
要瞓係醫院幾個禮拜
紅白會唔會出現好難講

點解會咁既？ 我YouTube 打Uru live 都搵唔野睇， 佢係咪好少live 演出， 因為個人好容易緊張？ 之前有friend介紹我聽Uru, 啲歌都幾好

要搵佢既channel, 得MV睇，LIVE要買碟

推薦聽佢呢個cover playlist

至於佢LIVE緊張問題可以係平時啲音樂節目(唔知幾時先再上)或者佢岩岩同lisa姐合作隻歌都睇得出，但係唔會影響到佢performance，一樣係演出穩定

啲支那fans咪好傷心？

關佢哋叉事咩
呢D嘢係fans都會覺得好可惜

補返段新聞
原來係錄TBS news23出事
全治6星期
啱啱12.31

佢淨係話アーティスト活動休止，可唔可以期待佢仲會間中喺ig嗰啲蒲頭

就算係啱啱好 NHK今日都已經要開始搵定Plan B

即紅組可能有2個吉位

我覺得其實係未公布曬
唔知仲會唔會有神祕一線

玩唧牙膏
Keep熱度

bilibili有不喜勿屌

米津玄師 聯手 是枝裕和 カナリヤ MV公開

今早上曬twitter trends
是枝都幾down to earth
之前又拍大面撮休

讓比Yoasobi 同Aimer

好似上沼恵美子（關西綜藝一姐）呼聲高啲

BTW 依度多唔多人推milet？

我好鍾意佢
生得靚又唱得又作得

有 隔離有幾個post

sony 可能無位置淨

黎啦

唔係計有幾多個account聽過架咩

唔係計播放次數㗎咩

咁要開多幾個AC

唔肯定 不過我長期都刷緊

新碟oricon /レコチョウ 乜榜都無影
唉
得apple store top album有
但竟然係71位

估唔到𠵱家要上下高位都咁難

好重本下。同樣係Sony ，MV投放資源咁唔同

前排聽到一位日本網絡創作歌手Mosawo寫既幾隻歌，覺得超好聽好想分享一下

佢最出名既作品「ぎゅっと」前幾個月曾經擠身Spotify Vital 50 Japan區既第二位 ，呢首歌係佢係疫情艱難既時期寫比情侶既歌，歌詞好多都係以女生視覺去寫。

另外, 「きらきら」、「会いたい」都好好聽

鍾意既去佢channel聽下

今晚NEWS23 announcer為左呢件事用左五分鐘謝罪

買埋CD啦

有聽 正呀

兩樣嘢

一個係要刷香港嗰個收聽次數
一個係要進供比sony

兩樣都應該要做

清有冇入fc

另外兩個本身都唔睇，衣家慳返全部都唔洗睇

各位聽左未

Mr.Children 新曲「Documentary film」MV

好好聽

Avex 4個炒1個

Avex 90s後期至10s, 都係盛世
反而Avex長期對手Being反而仲捱得過

雖然Being已經唔再似90s的盛世，但起碼仲有老本食

反而Avex長期對手Being仲捱得過

睇wiki，兩間職員數差唔多，但avex營業額同總資產少being咁多，唔怪得要大炒。
being:
売上高 単体1350億円（2020年3月期） 連結1720億円(2020年3月期)
総資産 単体2700億円(2020年現在) 連結3200億円(2020年現在)
従業員数 単体170名(2020年現在) 連結1065名(2020年現在)

avex:
売上高 単体 : 151億7,500万円 連結 : 1,354億6,900万円 (2020年3月期)
総資産 単体 : 930億200万円 連結 : 1,204億1,400万円 (2020年3月期)
従業員数 単体：178名 連結：1,461名 （2019年3月31日現在）

依家係咪環球sony最勁

其實avex 唔係淨係攪音樂，佢地仲有子公司攪電影

可能因為咁死得仲甘

Legend

好似係喺tiktok
彈起先

12月1,2日2大60代女王出碟對決
松任谷由実

中島みゆき

仲有Mr children同倖田

倖田爆死預定

出兩隻al

仲係西demo

倖田都係靠死忠㗎啦

大把死忠走左
但開live 賣goods 係賺錢

Milet都有碟出

所以下星期好多花生食
松任谷 Vs 中島美雪 Vs Mr Children Vs 倖田 Vs Milet

冇大把咁誇張 不過都唔會覺得佢仲吸到咩新粉

中島美雪係咪睇住佢對手松任谷而揀同Week出碟

佢入ALBUM週榜TOP 10應該唔難

我估下星期ALBUM週榜三甲應該係咁
01 MR CHILDREN
02 松任谷
03 中島美雪

倖田我估冇入TOP 5, 但點都有TOP 10

如果係咁松任谷贏唔到第一
佢個個decade都有冠軍嘅紀錄要再努力

係呀
佢都係近呢半年先冒起, 之前都係係tikok玩cover多
tikok係日本對青少年黎講係好hit既平台黎

串流音樂成為主流，其中一個影響係部分創作人縮減前奏部份，務求一開波就先聲奪人，確保聽眾唔好咁快飛咗首歌，少咗個播放次數。呢一種速食文化係唔健康咁影響創作。

Tikok 個人擔心都有同樣情況。創作人要喺十幾秒內先聲奪人，創作精力有機會淨係放咗喺啲洗腦旋律。

係咪無上過配信single榜
搵oricon搵唔到
同埋從來唔露樣？

係
もさをさん暫時唔會露樣, 個名佢都係因為易記先用既假名
佢首Gytto有上過榜

sorry 打錯字

SEKAI NO OWARI 1st BEST ALBUM

■完全生産限定premium BOX
【2CD+DVD+History Book+Special content】
¥18,000+稅
■初回限定盤【2CD+DVD】
¥4,800+稅
■通常盤【2CD】
¥3,300+稅
■店舖特典
TOYS STORE：10th Anniversary post card (印有團員簽名及留言的artist photo)
TOWER RECORDS：A4 file
HMV：Vinyl ponch
7 Net：Calendar
Amazon：Lp size cover
樂天books：Badge (76mm)
其他店舖：Post card

有預感人氣會再爆上去。

唔熟呢隊，係紅d 咩？

選秀節目出身，出道前出咗首歌叫make you happy，因為曲風同個跳繩舞好啱日本人口味，mv view 數爆到上一億七千萬，仲有好多藝人（指原莉乃、賀來賢人、千本針、主播水卜麻美⋯⋯）公開話係佢地fans。你po呢首先至係日本正式活動既出道歌，然後聽晚就上日テレ既best artist 2020 表演，今個星期五上music station，年尾會上埋紅白表演，史上出道後最快上既組合。

我覺得都幾難聽,幾條女無一個唱得咁 首歌又悶
佢地上紅白真係ok?唔怯場,呢隊野賣點係青春?
見到呢d 女團
e girls 真係摺得慘

感覺係一首用日文唱既Kpop歌

唱個堆其實同每年韓國出道又同期沒落個d女團有咩分別
係個mv 睇得出用左錢拍
首歌 d 舞 唱
完全唔catch 唔到我
櫻坂46 首咩 點解 戀愛唔黎 仲洗腦過佢100倍

你真係厚道
一開波聽到果三隻英文字已經知道要準備洗耳
睇左一個唔知咩節目 live，唱功有待改進，歌就唔係我鐘意果啲（就係 Twice 果啲歌）

不過日本可能幾受落？個選秀show最後果集，見twitter幾個日本妹都話睇到好緊張...

如果唔係未出道就上紅白
根本no body care
我真係聽都費事 但唔想俾人話聽都未聽過就踩

我真係睇唔到前景
如埋sony 捧女團好似無咩經驗

佢呢排爆出黎既都係女solo 用d 神秘手法做話題

最慘係無個女仔我覺得吸引 個個都無咩個性咁

完全冇興趣

其實就係搵日本人唱日文但風格造型marketing等等所有野用返韓國
本身對k-pop冇興趣嘅人都唔會因為唱日文而對佢哋產生興趣

但對日本人嚟講個吸引力可能好大掛，畢竟後生個堆轉晒追韓星

電視見到佢哋即轉
啱啱日本台バケット又見到

我係日本人都可能會
係日本NiziU有咩同類型既競爭對手
櫸/櫻坂46 個種風格係幾吸引
不過個人頂唔順48/46系既合唱團式唱法

講起e girls
LDH而家好似有5-6隊男團
但一隊女團都養唔起

無啦 換左ceo 後 再失埋紅白
ldh 等執

間接整死左三代目

喺日本造成社會現象既野就好難避到架喇，鬼滅之刃有辦你睇。

日本既偶像市場真係百花齊放，唔使做到人人鍾意，每種路線都有一大班支持者。

46系好似係 sony 的
不過 NiziU 我估係咪韓國都有控制權？

講到 EGirls 真係慘，早期日本未咁流行韓風果陣已經行緊呢種風格...

日本語能力試因疫情取消

成個計劃應該係想食izone 解散後既粉絲啦，始終好大個餅

46系既經紀公司係屬於sony既。
niziu既策劃、製作、管理係韓國公司jyp，sony係合作伙伴兼唱片公司，負責發行，應該包埋宣傳推廣。

仲有保住因為twice轉路線而有可能流失既市場份額。

咁即係 sony 冇乜權？

睇多幾隻歌就知日本人係咪真係受

sony既權限具體上去到點真係得業界人士先知。不過連當初個選秀節目sony都有份協助拍攝，應該都幾尊重佢既意見。

已經即刻amazon 予訂左

意思係咪話得DVD先有？

YES
今次係第一次咁做
話唔定之後有其他人效法

點解唔開返個jpop tg group吹水

開埋吹水呢度仲靜 之後gp 靜左 呢度都仲係靜

呢個都成日loop
一朝早天氣 涼涼地聽好舒服

你有道理

ぎゅっと最好聽
但睇歌詞其實夾硬話佢同武肺有關
有啲牽強

好少聽男仔 但我好鐘意呢首

佢仲有首欠伸

可惜唱live唔穩

BTW

有冇人追SixTONES？

Sorry一開始講得唔好
因為長時間既疫情，好多情侶少左見面而分手，希望透過呢隻歌令大家回想起幸福既moment

唔緊要
多謝介紹

有首歌3.3m views
但最近隻mini al 賣1000隻好似
見咁出奇咪聽下
其實幾好聽
佢假音轉咁勁 唱live 唔穩都預左

mini album 上唔到各大榜
好慘

佢都未正式主流出道
仲係live house label
聽多兩日 都未厭就支持下

聽晒啦新碟

好聽都值得擁有既
夏之幻好鐘意
loop 緊

上張碟Blanco都好

處男魔法咁hit 仲諗住佢會脫indies

佢上左first take
應該外年主流出道
應該都係sony
佢今年捧唔到咁多人掛
我亂估

係Sony

會紅架 加油.佢d 編曲有dd 似宇多田近年個種有dd 亂但又幾得意既感覺

同埋首夏之幻似80年代city pop

我都覺得似
問題就係我麻麻哋呢一隻style

我覺得近年好多類似Official髭男dism 咁上下全男band咁
呢隊有d 歌都似

同ヒデダン一樣島根出身
同一年出道

（私心）

こゑだ有新歌

原來live 係咁差即刻唔想訂隻碟了

聽過佢幾次live都差

我覺得佢d 唱腔假聲玩得幾好
聽左live 後原來都應該係執幾多咁
但cd 版佢轉假音又真係幾smooth 同唔odd
希望佢努力d 練下

日本競爭咁大
佢又喺涉谷街頭同livehouse出身
唔唱得嘅band真係好大鑊

東京台無音樂節目
佢首產聲無台可上

首歌夠紅既話咩台都上到啦。

咁又係

ainer 4月出album 咁快就已經公佈既

秦國cover唱到出動畫ED

Uru上MS

14歳幾田りら

中島美嘉2/12原來有隻20週年Best
疊住松田、Children、milet、中島美雪出
睇怕隨時20都冇............

Sony，你好想造低中島美嘉咩..............

佢都out咗好耐

唔好咁喇

松田auntie都有出

1,2號咁多大物出

日高法子都出碟仲ALL TIME BEST

live黎講都ok, 開咪大聲過好多韓團, 包括JYP旗下個d

未到幅歌已經好大抖氣聲 我諗我真係唔會對佢地改觀了

聽左30秒，好難聽落去

第一句已經嚇親了

もさを既新歌

即聽

有無人聽藤井風

我真係後知後覺

aimer fate 頭兩首歌我覺得太難聽(花之歌同i beg you)
直接miss 左春逝(sorry 懶打日文)
原來咁好聽

開始

靚撚到癲

真心
笑得好甜

日森仲未有直送
可能今次真係要幫襯啲十算黑店

今次終於有HR

咁靜依度
依2日好多碟出

loop 緊 加藤miliyah 兩隻cover

新碟J將插圖死人

j到排錯位

milet唔係用嚟j的

Btw點解咁快到嘅

淘汰花園上面間威威有貨
咁啱買完嘢食行過，入去見到有所以買咗

不過間嘢喺三聯入面嘅
幫唔幫襯就自己考慮

已訂樂天

真夜中 keep到幾好聽

應該做得一日第一

聽開aimer aimyon, 好耐冇update j pop，依排又上癮，想認識下milet有有好介紹

佢今日（2/12）出ep

舊作品有冇必聽好介紹

有無中島美嘉fans

Drown/ inside you/us

屌好撚後悔咁遲先接觸milet
正到痴撚7線呀！！！！
個人都好撚7正呀！！！！
好撚正呀！！！！

inside out係成名作

Inside you 呀

自膠
柒到一直點

茅事

今晚有fns歌謡祭

2020FNS歌謡祭 第1夜
日本時間
■18:30～
・絢香「三日月」
・ENHYPEN「Given-Taken」
・三代目J SOUL BROTHERS from EXILE TRIBE「RISING SOUL」
・SixTONES「NEW ERA」
・NiziU「Step and a step」
・FNS歌謡祭限定クリスマスメドレー
・DISH//「チキンライス」
・乃木坂46「赤鼻のトナカイ」
・Little Glee Monster「クリスマス・イブ」

■19:00頃～
・Aqours × ユニバーサル・スタジオ・ジャパン「ジングルベルがとまらない」
・木梨憲武 × 宇崎竜童 × 佐藤浩市「生きてるうちが花なんだぜ」
・King ＆ Prince「I promise」
・劇団四季『オペラ座の怪人』スペシャルメドレー
・郷ひろみ × ISSA（DA PUMP）× 松下奈緒「逢いたくてしかたない」
・柴咲コウ「BIRTH」
・德永英明 × 山崎育三郎「レイニー ブルー」
・松田聖子「風に向かう一輪の花」「瑠璃色の地球2020」
・水樹奈々×倖田來未「innocent starter」「you」
・特別企画 FNS歌謡祭 ミュージカル名作選

■20:00頃～
・IZ*ONE「Beware」
・尾上松也 × 京本大我(SixTONES)「じれったい」
・KAT-TUN「to the NEXT」
・DA PUMP「Fantasista～ファンタジスタ～」
・乃木坂46「僕は僕を好きになる」
・藤井フミヤ × 藤井尚之「星屑のステージ」
・藤井フミヤ × DISH// × 藤井尚之「ジュリアに傷心」
・松任谷由実 × 嵐「春よ、来い」「君のうた」
・森高千里「17才」
・山崎育三郎 × 宮野真守「君は薔薇より美しい」
・LA DIVA（森山良子、平原綾香、新妻聖子、サラ・オレイン）「マイケル・ジャクソンメドレー」
・LiSA × 清塚信也「炎」
・特別企画 日本の歌謡界を牽引した偉大な作曲家・筒美京平 名曲集

■21:00頃～
・EXILE「Ti Amo」
・鬼束ちひろ「infection」
・菅田将暉「虹」
・DISH//「猫 ～THE FIRST TAKE ver.～」
・BTS「Dynamite」
・三浦大知「(RE)PLAY」
・Mr.Children「Brand new planet」
・中島みゆきの名曲特集
絢香「空と君とのあいだに」
工藤静香 × 宮本笑里「地上の星」
德永英明 × 生田絵梨花「わかれうた 」
・特別企画 FNS歌謡祭 名コラボレーション傑作選

■22:00頃～
・[Alexandros]「風になって」
・EXILE「RED PHOENIX」
・KinKi Kids「彗星の如く」
・King Gnu「三文小説」
・三代目J SOUL BROTHERS from EXILE TRIBE「Best Friend's Girl」
・柴咲コウ「テルーの唄」
・JO1「Shine A Light」
・ジェジュン「たしかなこと」
・スモール3(出川哲朗・田中裕二・岡村隆史)と松任谷由実「きみのためにSuperman」
・中島美嘉 with 藤巻亮太「真冬のハーモニー」
・のりみょん「裸の心」
・浜崎あゆみ「オヒアの木」
・松任谷由実「知らないどうし」
・ジャニーズグループコラボ企画
KAT-TUN、King ＆ Prince、SixTONES

有冇三月のパンタシアfans

有冇LINK

後備

aquors

有冇link睇到 見到嘅都轉晒韓團

廣告時間先會轉播其他野，節目做返會切換返去。

啱啱望住倖田同水樹一直縮喺喺右下角 完美miss晒

就係呢個 算啦唔該巴打

今日成績表

milet第6！！！！

嘩我屌你呢個就係木村老婆

好少專登搵黎睇
第一次係電視見到

btw 原來twitter上左trend
睇下有無口賤野睇下先

點會冇

不過我見好多都好正常，有個仲話哎呀沖涼錯過左好真心咁

松任谷由實呢個組合同首歌都好得意

拎安斉かれん推下po

第一唔係壽哥咩?

2/12先係
所以咪話得一日冠

今日

Milet第9

今日有篇報道
話yuming 以前講過對住miyuki唔想輸
只想皺紋數目輸俾佢
Bitchy到

放埋一齊

中島係精選

松任谷 對上隻圖書館我仲未聽晒

松任谷把聲其實拆哂

其實佢d 腔我一路都唔鐘意

不過估唔到兩位歌姬護送壽哥
呢個銷量差距真係無得比較

松任谷全盛期時album 賣200萬

咁mr children到宜家都仲有3-4首歌仲喺總銷量頭十/頭二十

中島美雪應該無咩感覺
同埋精選同原創又係有一定差距既
不過中島美雪best 唔係應該都已經好多啦咩
感覺同中森明菜一樣咁多best

松任谷原創jl唔夠炒泠飯精選多

我去試聽下
好聽就會去支持下
上隻圖書館我已經好難接受但有天海祐希套劇主題曲所以買左

BiSH AiNA 2月3出solo album

Eve出左心海新歌

藤井 風
へでもねーよ

𠵱度好靜...

今年 最紅都係LiSA
期待紅白nhk 會俾d 咩配置佢唱鬼滅

佢把聲其實無乜辨識度
佢紅佢嘅事
我聽其他好過

我有聽佢其他歌 但風格唔係好岩我
睇下佢之後再出碟食唔食得住個勢

佢最紅果2首我都無乜感覺

我本身都好鐘意套野 所以炎我真係聽到喊
但紅蓮華就無咩感覺

最鐘意都係crossing field

冇喇
紅蓮華之後嗰隻unlasting
又係返返去平時半紅不黑咁樣
我本來都諗住可唔可以食住個勢入主流
結果之後隻愛錠冇迴響、下一隻single又係動畫
應該真係純粹係鬼滅熱潮，多過LiSA本人成功衝向主流

利伸：ASH之後入坑

平啲咩？

Yuming 特輯

想入主流我諗要唱下劇集歌先得，不過依d機會睇落好似比曬milet

入主流（或者叫完全甩左acg label）就真係難d la
一路都覺得LiSA主要賣點唔係單單係某隻歌，而係成個live performance佢對live側重應該多過主流jpop
與其話d fans單單鍾意聽佢某隻歌，倒不如話鍾意佢成個performance或者係佢個人。所以賣碟數大部分都有個基本盤，唔會太少。
遲d開得翻live應該可以開幾場巨蛋/arena佢同sony都有排賺

利申：入坑3年。本身未有鬼滅之前都係估佢可能勉強上到紅白或者開巨蛋估唔到鬼滅會紅到咁

講開又講，強如米津當年都要好彩靠首lemon做劇集歌先可以長期佔據王者地位，首歌唔單止好聽，意境仲要完美配合凄美劇情，再加上有石原里美加持，依d機緣巧合真係唔係咁易有。打上花火雖然夠送佢上紅白，但係入主流我覺得就未必夠

其實點謂之打入主流？

唔使睇動漫都識 嗰個層次啩

如果用市場來睇的確難d去定論，始終acg市場都唔細。我主要都係講緊日本樂壇同媒體對acg又或者vocaloid音樂人既待遇
利申：9up

睇有冇新聞節目講嗰個人
或者多唔多電台節目同採訪

呀豬呀狗都識
唔會淨係 acg/indie/小圈子 圍內人先識
咁掛

根據我喺日本讀緊書嘅同學所講
其實LiSA唔算話係唔紅
但係個問題就係，好多其他嘅人會知道有呢個人存在、聽過佢乜水，之後就完咗

點解有部分歌手可以上位得咁快
可以分為兩類
一類係網絡上面嘅主流
另外係電視入面嘅主流

YOASOBI、瑛人就係靠網絡（包括youtube同抖音），令到好多啲人都認知依首歌、聽過呢首歌
從而變咗粉
milet、Official就係靠一啲電視嘅渠道，例如係劇集同廣告，不停去播到你記得佢嘅存在為止

依家個問題就係，睇開劇集嘅人唔會突然之間走去睇動畫
變咗佢哋只係停留喺「知道有呢個人存在，知道佢好似好紅，但冇咩點聽過佢有咩歌，或者特別覺得好熟悉」嘅感覺

出唔出動畫圈其實唔係最重要嘅
最重要係點樣擴大自己嘅圈子
其實最簡單就係盡量接多啲廣告歌或者電視劇嘅歌曲
就好似上面有人提到嘅米津玄師一樣
逐步去將自己嘅圈子，擴闊返去一啲唔係動畫嘅族群嗰度

問題就係佢依家最紅嗰兩首歌都係因為動畫，甚至連佢上紅白都係因為動畫
LiSA本身好多人嘅心目中已經係一個動畫歌手
如果依個印象再加強落去嘅話，只會更加少劇集同廣告去搵佢
咁嘅話，佢係比較難再跳出呢一個動畫嘅圈

其實去到紅蓮華嘅時候
我本來係估計佢係咁先

要知道sony每年都有新人
LiSA已經上咗年紀，仲要出埋精選cap水
再加上見到紅蓮華嗰個mv，係sony最低配嘅白色背景廠景
有種感覺係Sony已經將佢放埋一邊專心唱動畫歌就算
除非突然有啲咩突破，咁我本來係預計靠刀劍谷
仲要一睇個日期，拖到7月先出
即係諗住成套動畫兩季都用同一首主題曲
直情成件事好廉價

點知竟然就係呢首歌爆紅
聽嘅時候我真心唔覺得話特別好聽
PROPAGANDA反而仲好聽啲
但結果就係全世界一齊欣賞呢一個3人的白色廠景MV

紅白

用MV成本睇公司對歌手的投資。
LiSA 啲MV自從我的英雄學院ED 後就好HEA，今次炎個MV仲HEA過angel beats 時代首Little Braver。SONY可能諗有動畫/歌手本身人氣加持，製作MV既marginal benefit唔多。
反觀同樣SONY，米津MV有名導演拍，隻隻歌都有MV。佢主流一線歌手，冇都應該大把人狗衝，所以我上面啲原因又唔成立。
搵個冇咁紅做比較先，the peggies 最近首 センチメートル (動畫《出租女友》OP)，都有整有誠意的MV(咩叫有誠意開個MV比較下就知)。
唯一解釋係市場營銷策略唔同，唔同子公司係音樂作品上重點投資部份唔同(要搵名作歌家作歌)。

而家AMAZON JP係咪唔送香港
想買幾隻嘢咁啱都唔送

終於出碟啦

我覺得好似 the peggies 呢啲位嘅 band 嘅 MV 反而比較有誠意...有隊摺左嘅叫 Negoto，啲 MV 都幾好睇

ずっと真夜中でいいのに X 電影『約定的夢幻島』
特別合作PV公開

好奇怪既mv

仲有黑膠

有冇小室哲哉同好

係咪一上電梯對住果間？
果間有個網頁寫到左貨未，亦可以 whatsapp 問。
我買過幾次 Kpop live 都算快，release 後一兩日就有貨

又trends 第一

推下post先

Push

Lisa online live concert
有冇人都買左 仲有半個鐘左右開場

竟然冇post講

係囉，上次Aimer我都miss左
LiSa呢個而家應該仲買到

可惜唔係lisa粉

照買
當支持

買咗2場online live冇錢了 又要儲定買album

見到好多香港人入左live concert

依場第2場
上場就milet

我都有買milet再對上係oor

呢啲唔入fc都買到？

有錢買飛就得

轉vpn就睇得？驚買完又俾佢block vpn得個桔

多數唔block區的，不過streaming同買飛網頁未必有英文

唔該巴打

月尾搞咩忽然之間咁多stream

年尾啲公司要做靚條數

stagecrowd多數唔block區
其他就唔知

仲有半個鐘開場

之前Aimer 同埋 Milet都miss左

玩呢啲條數可以做得勁靚，用搞一場show既成本去吸引全世界既聽眾課金

Same
咁撚快就last song

係 但好犀利
連續唱咁多首無停過

睇錯時間搞到入到去睇都已經就嚟完
哭𠹌左

咁慘

係也屌
唔知會唔會有啲人錄左可以睇返

冇啦 我㩒過

呢排係咁聽女王蜂 聽完一次就停唔到

宣傳下， 今日aimyon有演唱會直播， 應該係香港時間下午6點開始， 有興趣可以買飛睇

有冇人知黎緊仲有邊個live concert?

YouTube 死機

依度靜過鬼

岩呀 我唯有見呢個星期有話題作品都貼一貼出黎

但冇人理

拎舊歌推下

2020年12月25日（金）17:00～23:10
＜出演者および披露曲＞
AI「ハピネス」
aiko「ハニーメモリー」
あいみょん「裸の心」
嵐 スペシャルメドレー
[Alexandros]「風になって」
いきものがかり「ブルーバード」
E-girls「Follow Me」「Merry × Merry Xmas☆」「北風と太陽」
Uru「あなたがいることで」
瑛人「香水」
EXILE「RED PHOENIX」「Choo Choo TRAIN」
AKB48「予約したクリスマス」「言い訳Maybe」
A.B.C-Z「終電を超えて～Christmas Night」
小沢健二「強い気持ち・強い愛」
KAT-TUN「僕らの街で」
関ジャニ∞「Re:LIVE」
Kis-My-Ft2「ENDLESS SUMMER」
KinKi Kids「新しい時代」
King & Prince「I promise」
King Gnu「三文小説」
久保田利伸「Boogie Ride」「LA・LA・LA LOVE SONG」
CHEMISTRY「My Gift to You」
コブクロ「卒業」
ゴールデンボンバー「女々しくて」
櫻坂46「Nobody's fault」
THE RAMPAGE from EXILE TRIBE「FEARS」
三代目 J SOUL BROTHERS from EXILE TRIBE「RISING SOUL」
ジャニーズWEST「週刊うまくいく曜日」
JUJU「奏（かなで）」
Jr. EXILE「WAY TO THE GLORY」
GENERATIONS from EXILE TRIBE「You & I」
SixTONES「ST」
Snow Man「Grandeur」
Superfly「覚醒」
SEKAI NO OWARI「silent」
Sexy Zone「NOT FOUND」
DA PUMP「Fantasista～ファンタジスタ～」
DISH//「猫 ～THE FIRST TAKE ver.～」
東京スカパラダイスオーケストラ「ALMIGHTY～仮面の約束 feat. 川上洋平」
東京事変「青のID」「閃光少女」
Toshl 視聴者が選ぶ“カバーしてほしい女性アーティストの冬うた”
NiziU「Make you happy」
NEWS「ビューティフル」
乃木坂46「Route 246」
Perfume「Time Warp」
HIKAKIN & SEIKIN「光」
ビリー・アイリッシュ「bad guy」
日向坂46「アザトカワイイ」
広瀬香美「Pretender」
福山雅治「虹」「革命」
V6「It's my life」
Foorin「パプリカ」
Hey! Say! JUMP「ナイモノネダリ」
BABYMETAL「Distortion（feat. Alissa White-Gluz）」
BoA「メリクリ」
星野源「うちで踊ろう」「化物」「恋」
マカロニえんぴつ「恋人ごっこ」
三浦大知「Antelope」
Mr.Children「Birthday」「Documentary film」
MISIA「THE GLORY DAY」
宮本浩次「First Love」
milet「Who I Am」
森七菜「スマイル」
LiSA「紅蓮華」「炎」
Little Glee Monster「足跡」
高嶋ちさ子・Toshl・石丸幹二「ディズニー名曲メドレー」

Dish//唱the first take version即係又冇隊友？

估唔到YAMA會唱The First Take

聲底幾正

啱啱YT彈左呢首 好好聽

原來being group今年有個新人
不過係group內新brand

仲有10日
又可以睇天台嗰三條女

唔知今年唱乜呢

依度真係靜過鬼

冇辦法
因為真係少人

再加上Facebook/telegram都有好多特定歌手嘅group
有時都真係諗唔起呢邊有個集中Po

我又唔太想只入特定歌手

有冇推薦telegram group 傾jpop?

咁應該就冇
Telegram嗰邊我join嗰幾個都係特定嘅
有Jpop大group嘅話我都想join下

如果知有大group通知聲依度太少人冇癮

same

BTW 我懷疑閣下個名隱藏一對cp但我沒有證據

印象中啲jpop group都係靜 得閒上嚟吹吓算
紅白公海有post嘅話就好熱鬧 仲有直落cdtv

平手單飛之後
第一首新歌25號會配信

聽日出

平手46

Sony發大財！！！

終於追加
YOASOBI第一次電視演出係紅白！

估佢唔到, 之前仲以為冇份

製作組都幾有誠意，人搭人追到底。

日日不停loop

真係估唔到，好期待
唱live好正

STONE + 1

睇清楚咩 format，Ototoy 多數 16/44.1，CD 音質，嚴格黎講並不是 Hi-Res 只係無壓縮
Mora 冇寫明 Hi-Res 果啲都係 256 定 320kbps AAC，並不是 Hi-Res 來的

都是 Hi-Res 就應該冇乜分別，我見兩個都係 24/96

推廣下 BiSH 主音 aina the end 就出solo album

個封面咁陽光好唔慣
歌路會唔會陽光左

唔會啩
咁多年都係咁上下

聽咗
覺得冇咁灰暗
變化多咗
但仍保留到自己風格
唔差
比較中意2、7cut

我都聽左

真係無咁哀怨.唔怨婦了
我都係最鐘意早兩三年個隻
あなたと見た夢 君のいない朝
夠慘情

成隻都幾好聽
今次呢隻再聽真d 先

佢成日怨冇拖拍
怨咗十幾年
明明幾靚

我其實比較中意佢花吹雪 カラフル嗰期

我覺得佢係同隻貓一齊就得個類人tim

我聽佢係因為隻cover 70
佢舊歌我只聽過best 個類
我覺得佢把聲老左後靚聲d

我聽咗佢好多年了

我鐘意佢翻唱八神純子個首みずいろの雨
同あなたと見た夢 君のいない朝入面首雲海

你聽下八神原作啦
好勁的

有呀 但我鐘意柴姐個版本多d

不過柴田淳的歌比較單一風格
聽得多會膩
偶爾聽很好

LiSA拿唱片大賞 淚唱《鬼滅》歌曲

香港有冇得睇紅白

訂左

我都想知第一年睇
拎左個日本apple ac down左nhk+係咪就可以坐定定睇

其實尋晚唱片大賞都好睇

屌你 成個月唔見人
去咗邊

忙返工？

大家好、新黎報到🙇🏻‍♂️

聽左J-POP好多年、但最近才留意到連登有呢一類版面。。好開心香港有咁多人鍾意J-POP🙂

好希望可以識多啲鍾意J-POP既朋友

鍾意既Group有Little Glee Monster、いきものがかり、Greeeen、東京事變、緑黄色社会

鍾意既女歌手有竹淵慶、崛優衣、幾田りら(Yoasobi)、荒井麻珠(元リトグリ)、MISIA、Aiko

請大家多多指教

呢首Cover個個都唱得好好

X Japan made a one-week concert tour of Malaysia last year which became front-page news. Each concert had an attendance of nearly four thousand people. Attendance at their concert in 1991 was six thousand.

訂左+1

yoasobi EP 3萬幾首日
限量5萬隻

有冇人知髭男首universe幾時出音源?

MV我見YouTube出咗首播
但冇mark日期

SixTONES！！！

其實依家oricon同billboard比係咪仲係oricon公信力高啲？

叻仔！

藤井風終於有劇集主題歌

見到啦 9號

有無人有聽SIRUP? 佢琴日在twitter like咗關於香港的post

ayu 3月出A BALLAD 2

有冇機會賣過十萬

Live 好好, except 係imitation rain 開始果陣 server down 左,冇左半首(第二場) :(

1ST入面 最like uyamuya 同 ST

冇 一半就差唔多

其實我想問呢張紙係有咩用
以我理解應該係有啲嘢可以睇嘅
但係之前嗰兩隻single
一隻就係買嗰陣已經過咗
另一隻就係放到唔記得咗.....
所以從來都未真係試過

有冇追開傑尼斯嘅大佬可以介紹下

我未收碟唔sure
但應該係上個網到dl lock screen/wallpaper
可以揀電話/電腦size（用咩device dl就係咩）
全一種→買2隻就有哂2個size

詳情可以睇返呢到↓

YOASOBI成隻碟都係尾段轉key
依家每出新歌聽到2/3都會諗係咪又轉key 點知次次都真係咁
講真ikura飛起ayase好過啦

ikura 靠佢自己d 歌紅唔起啦

今期Utage主題係令和熱門歌，搵一班歌手cover近年既歌。

Ayase d編曲真係要屌屌

簽sony自然有人幫佢搞掂架啦

好單一

ikura 唱腔上變化都唔係好多,好在live 都幾穩

講起紅白個日睇Official髭男 對i love... 先嚇死我
又低key 又大抖氣聲

屌屌
其實除左尾段升 key 係一樣之外
其他都好出色
夜驅爆紅唔講啦
新既怪物用電音撞落去都好出色
咁都仲要屌
咩編曲家咁巴閉？

有冇人鐘意ケツメイシ？

連登仔

聽過 N 年前 Sakura 一隻咁多

阿姐1月13號出新碟
MV已出，A面今日開始先行配送

連續兩首鬼滅歌唱到街知巷聞
我諗佢都好想知
自己其他歌紅唔紅得起

其實兩隻鬼滅中間仲出咗隻unlasting
但係我唔覺得有人提過

其實答案呼之欲出

あとひとつ！

新歌姬！YOASOBI！

我有睇，好正
演出都幾高水準，特別係啲acappella

明明唔係同一團人，但acappella出嚟既效果咁正。究竟佢地練咗幾耐？

佢地仲要其中一個錄影前有事臨時出唔到要換人再練過，好痴線

呢個幾得意
用唔同人既唱腔去唱 夜驅
不過我識唔晒D 男聲

佢嘅selling point就係扮唔同歌手唱同一首歌 之前有聽下幾搞笑

嗰隻係刀劍神域嘅 都唔少人聽嘅

問題就係嗰個熱門程度係遠遠低過兩首鬼滅嘅

我個人係覺得嗰首好聽過紅蓮華
問題就係個人嘅口味絕對唔能夠代表到大眾嘅市場傾向

我諗佢都要有心理準備，未來既成績可能唔會再及得上岩岩呢兩年
唔係因為佢回塘，而係佢個高峰真係太高

又嚟推薦冷門歌手

amazarashi其實唔冷門 不過討論度好似好低 明明令和二年又好聽又應景

最鐘意amazarashi嘅無題
一首歌寫晒成個故事出嚟

其實amazarashi啲歌好多都係咁 而且都好正
但可能係男人老成聲 好多人唔欣賞 試過耳機聽緊太大聲 比個FD聽到 話點解有個樓下公園呀叔唱緊歌 灰撚咗

冇錯，我最鐘意佢哋啲歌詞，好似睇緊小說/電影咁
樓下公園阿叔咁有才華就好啦 可能呢幾年hit男高音？ ヒゲダン,king gnu,mrs green apple , novelbright啲主唱全部都係偏高音

我自己聽開低音 不論男女 然後有啲好正既假音咁樣...
3-4年都有人推介過amazarashi比我 但我嗰時唔識欣賞
前排演算法推薦番比我聽 咁就中咗毒了

未來仲有鬼滅第二季。

我係睇一個台仔叫kazbom專介紹jpop先識佢會講唔同歌手嘅背景、特色同介紹歌曲

我都有睇 識咗唔少歌手
milet 湯木慧都係起佢啲片度睇番嚟

補條拎：

omg.. 岩岩Yama又有the first take

LiSA新單曲頭2日TOP 3都冇, 頂盡週榜TOP 5

新曲麻麻

印象中animate逢星期五先一次過交一星期嘅數
所以動畫碟頭嗰幾日通常都係低少少

MFS主唱單飛後嘅第一隻專輯，亦都係翻唱專輯

請教連登音樂大神
呢種2首歌係屬於咩音樂類型？（e.g. jazz blues類別）
樂器有d lofi feel, 好chill, 唔似一般jpop有明顯主副歌咁

第一隻係 blues？

第二隻係咪 City Pop？
可以聽下 Awesome City Club，有啲似
不過 YouTube 冇乜舊歌，舊歌仲 chill

thx!

估中左, 真係入週榜TOP 5, 勉強過一萬, 週榜第五名

17號嗰日仲要衰過炎......
唉

個tie 根本天同地

同埋其實佢唔係真係好聽到咁係被帶紅 就好似前前前世嗰隊咁

Radwimps 喺日本好紅喎

應該係話本新已經好多fans

有無人有留意Ado?

你搵我
RADWIMPS啱啱15週年
國內本身已經上咗神枱
有心論係成名作，亦都出過書
主音本身一舉一動都係新聞黎
之前先同米津玄師合作創作歌黎

anazarashi啲獨白好正
作曲個世界觀同意境好有美學
Aimyon同前欅板的歌都有參考秋田
呢一兩年秋田寫的歌同之前好唔同
比較鐘意以前多啲

本身唔識佢，但見到好多youtuber cover呢首歌都會上到trends 呢期最爆應該係佢

中島美雪新碟好勁, 就嚟邁向十萬隻

LiSA新單曲銷情唔樂觀，如果過到二萬已經唔錯

唔緊要啦其實都預咗

Sony宣傳少？

LiSA係串流勁
唔係實碟勁

加上今次隻Single得通常盤

唔係個個都係光妹
一版本賣得好其實唔容易

話說呢條片點解會爆紅嘅
我係睇呢條片先，睇到上晒癮

Ado 仲係高中生
但音得好勁好癲
勁多人留意佢

今年等緊
Zutomayo 10/2出大碟
REOL唔知出咗可出

one last kiss 等緊正版出

人老咗多咗感恩啫
係抒情死啲詞好抽像一直覺得自己過份解讀咗

幾好聽其實

新單曲銷情認真慘情, 15000都未到
睇下有冇啲勁TIE可以比佢

有無cm歌？有咩廣告啱搵佢唱歌？

識貨!!

等緊隻碟

佢佢隻碟都有mv
希望多d 人聽

yui一日未死sony都要用殘佢

冇新曲

歌詞太啱社畜
依家爆紅中

之前有個飲品廣告，但冇比音源
之後有個電影主題曲，但delay咗

做乜搞到仲衰過mika隻with.......

屌你而家真係JPOP都成功靠父／母幹
呢條姓森內既蛋散上個星期五已經聽到我爭啲掉爆部電視
LIVE既表現仲衰撚過唱卡啦OK
然後今日CDTV竟然仲整多幾首黎嘆
唔係同時有宮本浩次一齊可能已經比人當撚左係放送事故

Nissy
題外話之前聽uno唱香水live真係

今次隻cover碟真係玩鳩Hiro，完全突顯晒佢平日唱歌嘅缺點同carry唔起啲style
你講個次擺到明係放送事故level啦，真係好難聽

今日一樣咁難聽
真係咪撚再上音番啦唔該

Uru 出了ep

我一出嗰日上spotify聽過
聽完
嬲到打咗3大篇文屌森內同環球

放一篇冇咁大火(?)嘅

本身一般般首Break，今次self cover估唔到又幾好

ずっと真夜中でいいのに。

TWO-MIX好勁, 咁耐冇出碟, 一出碟就入TOP 5

同埋個初回封面好型

嚇親

今日第六

本身半個mfs fans
不過夜に駆ける真係被hiro唱到成舊屎
個編曲要拎去東京灣

呢度好多zutomayo fans

成隻碟都係災難
利申：半個mfs fans，聽完對hiro勁失望

編曲嗰個真係.........

"猫"呢首歌快過"紅蓮華"上一億點擊，
第一次聽麻麻地，但之後愈聽愈鍾意

D 廣告歌做到咁真係勁

呢首個感覺似前段back number+後段髭男

成隻碟得ハナミズキ嘅編曲叫做聽得落咁
可唔可以搵MFS自己整返啲Cover

今晚有真夜中

上白石萌歌(adieu)翻唱

聽完一次，再搵番Chara原唱再聽一次。突然覺得Chara係一個獨特既存在，佢作曲比啲歌手都算出名，但無咩邊首出名，佢把死人聲一係接受，一係即刻放低屌一聲唔再聽。又無樣賣，成個菲傭咁，但又唱咗咁多年，好鬼獨特

佢把聲冇人取代到
任何人都可以拎佢首歌去做一個新嘅作品
但係就冇人取代到原作

武肺年大把公司等錢使。

UVERworld喺Sony算撐得住
同期的Sony歌手 唔係退出就人氣下滑

佢地單曲仍然穩入週榜TOP 10

唔知仲有無機會聽佢地live？

今日第九

今日第八

BTW supercell咁就12年，こゑだ都單飛咗6年
而EGOIST咁就比ryo耽誤咗10年

egoist起碼可以脱離到重新出發

再出發

希望真係可以單飛到

不過佢最新個首我自己就真係麻麻地

今日22

恭喜TWO-MIX新碟首週第六, 9835張, 佢地對上次入TOP 10已經係23年前的事

水樹好勁, 再版單曲只上一日就入週榜第12, 更令首張單曲成績刷新

avex真有米，免費任播都夠錢出多Version MV.............

佢哋團員全部由細玩到大
冇咁易退出/解散
雖然呢幾年啲歌其實好唔啱聽
隻UNSER
嚟緊3月隻Single A Side又係勁多Auto Tune

利伸：死忠

Sony同佢同期的Yuna, YUI唔係過氣就人氣不再

UVERworld好強, 得一張單曲入唔到週榜TOP 10

YUI唔關事啦
根本係高峰期自己唔玩

應該係得好早期嘅just melody入唔到
不過UVER都儲落一堆死忠㗎喇
搞Live又勤力
係啲宣傳On99
MV係咁出啲Short Ver, 出碟又唔撚上音番
仲有次次搞完巨蛋Live隻Album銷量都會跌

我都唔明點解唔上音番 唔限於佢哋，係好多歌手都係咁

UVER嘅話
我記得Takuya有講過佢有上電視恐懼
上電視仲緊張同驚過搞Live

其他人我諗都係不外乎唔鍾意上鏡

你真係FANS
Just Melody冇入TOP 10
如果呢首入埋TOP 10就勁，出道至今單曲全入週榜TOP 10

上年有完夢去咗東蛋男祭
同埋佢哋都貼地親民
Takuya成日同班Fans跑步
東蛋男祭嗰日帶住1200人圍住皇居跑步
我都有遇過Takuya, 毫無架子, 同你搭哂膊頭傾計
Keep到10幾年人氣完全唔意外
不過佢地真係毒撚格
有好好把握機會應該唔止呢家咁

佢地同色情塗鴉一樣，全部單曲得一首入唔到週榜TOP 10

Sony算唔算仲捧佢地

呢家我覺得唔算
叫做儲到班死忠由得佢地自由發揮
呢幾年出歌都慢咗好多
2-3年先一Album

我認為Sony冇放棄佢地算係咁

King Records同avex之前有分別再版水樹同安室單曲
如果Sony可以試吓好似佢地咁
再版Just Melody
UVERworld又可以儲多個紀錄

Just Melody TOP 10都入唔到
首歌係咪真係差到咁

冇TIEUP就要有咁的成績，真係現實

UVER應該唔旨在呢啲記錄啦

首日得30萬

林原めぐみ 其實2019年年頭已經同KING RECORDS完約，而家自由身。估唔到KING RECORDS仍然為佢出碟同宣傳，仲爭取到大TIEUP通靈王2021 OP/ED
好少公司會對完左約的歌手咁好

話說avex越嚟越多藝人被安排去中國發展
睇見佢哋個twitter/ig一堆殘體字同tiktok片
真係心很累......

avex而家大不如前, 以前90s中期開始年年贏競爭對手Being
有好多大星都係出自avex

而家avex要炒人, 反而Being呢十幾年仍然安然無恙

因為being已經冇乜人（X

同埋以唱片公司計，近年好似係Sony系藝人比較入到屋
雖然Sony主力做創作系／Band
但近年LiSA milet 米津依啲
真係紅到我都嚇一嚇

idol就比中韓拆走咗一部分

生意難做......

Being仲有B’z 倉木麻衣 大黒摩季 WANDS 壓到場
亦同柯南合作多年至今, 又有老本食

Sony一姐唔係光妹咩

Sony其實仲好捧JUJU MISIA
佢地仲係好賣得

不過一哥似米津 一姐就光妹

I mean新生代
光姐地位冇人敢質疑 orz

WANDS算唔算新生代
換埋新主音
仲好賣得

冇追開sorry

你知唔知點解米津之前要轉Label SME
都係Sony

簡單講
Being靠老本 仍然打不死

我知佢轉
但唔知原因

又係好似森七菜咁強搶？

LiSA個Label其實係咪唔識捧人
炎咁Hit都唔識食住上
搵好TIE比佢

SACRA咪又係Sony(#
同埋個job似係之前接落
我估接個陣未知炎一樣會燒到咁大
尤其是unlasting都只係賣得一般

不過隻dawn得通常盤就真係爆笑啲
連MV DVD都唔包
可能10週年出隻大Album
所以要留力啩

dawn 一版本入週榜TOP 5已經好勁
但個TIE好似好弱咁

SACRA好似唔識捧人咁

ayu A BALLAD 2延期至4月8日
同時紀念出道23周年

唔知可唔可以再創佳績 過十萬

成立SACRA嘅最初目的好似只係for安置Target ani-song嘅人

FLOW本身定位唔係唱anisong
而家轉埋Label去SACRA

咁搞笑

佢17年嗰陣係講話處理動畫音樂同喺海外熱門嘅藝人㗎喎

我當年仲笑佢係垃圾回收桶
將一堆半紅不黑嘅動畫歌手炒埋一碟

FLOW由出道到2020都系Rock系Label Kioon
Kioon都係間唔中接ANISONG TIEUP

上年唔知點解FLOW轉左去SACRA

都係Rock

想請教下師兄們，J-POP嘅CD係咪有分日版定港版？因為準備送比朋友做生日禮物

衣家唔知仲有冇港版 港版應該會見到封面有中文譯名，有貼紙嘅話都會寫中文

現在基本上都沒有港版
但會有台壓版
但推出日期會比日本遲兩至三個月不等

兩至三週sorry

都市傳說，台版碟聽壞機

依家啲碟都係用嚟儲
買完碟都拎晒做無損之後收藏

買台版不如唔好買聽Spotify算
唔講隻碟有無分別，淨係啲印刷品質都差到嚇死人

唔該晒！所以見到隻CD係得日文嘅話基本上就可以肯定佢係日版？

或Amazon jp

唔該你！不過啱啱睇過等佢寄到香港可能趕唔切，香港有無門店可以買到？

你大約幾耐到同買咩碟
amazon快既話3日到

正路係香港買咪信和地庫果幾間同cd warehouse
不過要預貴好多啦

我後日要送比人了，諗住送milet嗰隻”eyes”

後日應該趕唔切㗎喇
同埋你個Fd係咪死忠Fans
會唔會想儲初回盤唔要普通盤嗰啲

呢隻就易啦
就算初回應該信和都有
不過你送前要肯定對方有CD player同對方自己冇買隻碟
送CD好忌對方原來一早買左

應該買邊隻都無所謂，但係佢呢排好迷佢

佢本身都唔係聽CD嗰班人，諗住for佢用嚟收藏

信和一定有（我一個星期都去一次半次）
哩隻出咗一段時間

買完碟等出 hires

啱啱係信和買左，都幾貴下，有無邊間食水係無咁深

買左咩版同幾錢
我見到有間online初回340 有得係信和拎

佢後日要點cdjapan

學到嘢，總之唔該晒咁多位師兄們

最準係對code
台壓多數純number（例如19439854662）
日本大多數係XXXX-number（例如SECL-2643）

もさを新歌

純粹係一篇隨筆
只係打完就唔差再放埋上嚟....
唔想睇既可以就咁碌走都得....

チャイムの音で / ayaho

睇kazbom推薦
個感覺係koresawa+aiko
依家先得3千幾follower

YUI新專輯首日第八 成績麻麻
但因為係計mini album 所以冇乜影響專輯的成績

補充一下，樓主講avex嗰隊intersection去咗中國參演選秀節目創造營2021。

罪大今次計画唔通り

想問下優里有冇出過碟

冇
全部都digital release
等佢出1st album真係會支持下

今次有舊歌，心大心細想買

堆歌以前都買過兩次
就算有新編曲都好唔想又比錢買多次

mini album 連一首新曲都冇真係

好聽到呢

早兩日聽倒呢首歌，好聽到仆街
有無類似嘅歌推介下

屌 我都好憎依家啲日本歌手嚟支那掘金
掘金都算 仲成日上埋啲咩支那活動
一陣又玩吓抖音咁 真心頂唔順

仲要日本係亞洲偶像發源地，啲公司都要派藝人去中國參加選秀節目。 仲要吸引日本人用佢騰訊既app睇個節目同投票。

抖音...... 始終全球都有多國家有人用緊，勉強當著佢真係一個普通嘅社交媒體先

但參加嗰啲中國節目、改埋中文名、放埋啲中國語問候片、中國語教學片、翻唱埋中國流行歌
完全係over咗

岩岩聽, 呢首幾得意

Mrs green apple主唱solo debut

話唔定靠今鋪賺人民幣翻身。

冇可能喇
根本班中國人就做慣免費仔
最近班支那仔瘋狂喺啲盜版網求seed（包括但不限於INTERSECTION）
連上Spotify都唔肯

喺大陸開tour賺錢？

25蚊一場咁

Arashi都賣到咁平，公司開善堂？

支那好似無Spotify喎
JO唔知乜鳩就有，不過唔知avex有無授權？

Google話好似有上QQ（我未試）

moumoon

SawanoHiroyuki[nZk]又出新碟
今次個陣容有優里 不過感覺比上一集好似差d
同埋佢d編曲真係變化唔大
聽到有d厭

有冇人鍾意
緑黄色社会
啲歌幾好聽

佢把聲幾正

有個集中post 不過冇咩聲氣

[JPop] 緑黄色社会

唔知去大陸參賽嗰班係咪都除咗褲俾人探肛。

日本促中國停止對日本公民作肛拭子檢測 指「帶來極大心理痛苦」

支支真係痴撚線

點解人哋畢業有CM有歌

杯葛支那冬奧

講開avex
連和樂器都可以比佢玩到收皮

想搵返一首日文歌

唔知有冇人咁岩聽過或者有印象呢首咩歌？搵左好幾年啦

唔知點解聽落好似有啲似Bump of chicken嘅style 你聽下主唱把聲似唔似

話說ViuTV 20:00-20:30播M
想懷緬一下當日仲未仆街嘅avex可以去睇下

中島美嘉

希望可以見到佢再上多一次紅白

今晚到安田

Masa由翔平做 太靚仔了 唔襯原著 哈哈

呢套笑片嚟嘅屌

成套野淨係睇田中みな実就夠晒
佢先係主角黎

乜水

田中みな実

真心係幾正

$ony啲半紅不黑嘅歌手

依首應該多少少人識／聽過

このあと20時から
「桜が降る夜は」MusicVideo
YouTubeプレミア公開！

どうぞお楽しみに

真係好靚

之前因為亞嵐先飛住睇

呢隊嘢jpop曲風唱英文都唔錯

Da-iCE、AAA、清水翔太、ミリヤ

FLOW而家都霉霉地
轉Label都係好事

KING RECORDS好落力谷林原めぐみ

咁快已經有通靈王2021新歌

FLOW搞搞吓好似唔靠動畫tie唔得
Btw SACRA歌手已經易攞大tie
但要去到鬼滅level嘅動畫tie係好難

又係你

睇我個名都知咩事啦
出道十幾年今年先有FGO呢個大tie

同水樹一樣喺KING RECORDS
今年資源比左佢前輩林原めぐみ
有大Tie通靈王2021

易攞動畫大TIE

FGO冇想像咁大TIE
Maaya單曲配信得，實體一般

對佢嚟講算大㗎喇，之前tie亞人都冇效果
FGO呢d aniplex作品正路都比$ONY tie
比真綾同佢唱係好出奇
明明ep7出TVA都冇比真綾
真綾同佢隻單一樣12月同日出
佢一早落咗榜，真綾仲響榜尾磨緊

Maaya得大TIE可以留咁耐
其他單曲就係光速飛出50位

頭先睇返，獨白躍動落咗榜
最後出現係2月尾185位，累計20087

勉強過二萬
上次逆光過三萬

正常動畫劇場版tie不嬲唔夠力
鬼滅係唔正常

ayu下月出碟 唔知可唔可以憑A BALLAD系列再創佳績

新cover唔錯

光妹10號出MINI ALBUM
希望保到週冠

佢首milk好好聽

想問各位師兄買係去邊到買？落信和買碟定上網買？因為小弟最近先開始玩player唔清楚可以去邊揾歌，望各位師兄指點下

多謝師兄，想問咁其他語言嘅歌係咪大多數都可以係個到揾到？

唔該晒師兄

得一首新歌
$ONY真係夠薑出

點解唔先行配信後再入FULL ALBUM

未有得睇戲，聽住歌先。如果新世紀福音戰士是表，那麼宇多田光就是裏。歌曲節奏旋律是表，那麼宇多田光的假聲就是裏，相輔相成襯托出毁滅中的世界。

MV可以題為「人妻的風騷生活」

新碟得一首新歌
配信好過

最後一隻個tie up
唔會唔出實體咁嫌錢腥
淨係封面都有fans 去收藏

首歌唔夾套野(但幾好聽)
同埋光妹點解生完仲keep 得好過未生個時

其實光妹佢唔算係幕前出得較多嘅歌手
所以佢有時間調理身體都好正常

希望光妹都可以爭取到專輯周冠

本身冇聽開佢D歌
但依個MV有少少迷到我

Sony都好識做 唔會擺佢同米津一齊鬥

又放啲濕鳩Short Ver. MV

光妹第一次專輯首日斷冠軍
唔知有冇機會逆轉 反敗為勝爭第一

一陣有

生物股長隻Baku都係咁
SPYAIR都係銀魂 排球 不停loop住出

只能夠講
畢竟係$ony......

光妹仲未日冠

估佢唔到

差少少

啱啱睇好正

The first take正在真係唔會死推新歌
間唔中有呢d經典神曲真係

Ayu 翻唱松任谷由實 <春よ、来い>

大佬終於有消息
好彩都出實體
咁下半年應該出專輯

比LiSA姐隻黑膠隊咗落第3

乜原來真係有咁多人會買紅蓮華隻膠
我仲諗住2000隻都嫌多

死忠人數至少過萬掛
所以點都有基本盤嘅

「プロデューサーからセクハラ」愛内里菜さんが元所属会社を提訴

即係當年因病引退
原來係因為比Producer性騷擾導致壓力過大

西野七

大陸劇

改編自大陸劇啫。

頂結果角色名義出
今年係咪得一首tie-up

呢排係咪多左改大陸劇？上季仲有套濕鳩 online game GM 假公濟私溝女（好似係

我都幾想睇西野，但見佢改大陸劇基本上都係唔會睇

有冇人聽過The Binary
26號有免費live

最紅係呢首

呢首就Ayase作 但就紅唔起
有興趣可以g持下

The Binary

好正！唱正最中意個兩首，live都好穩好正

有同好
希望live之後有新歌

正 真係首首歌都保持水準

"花に雨を、君に歌を"完全係被低估

終於就黎爆post

有冇人聽過呢首?
又係網絡歌手 兩年前TikTok 起家
高中生黎

多

謝

大

家

支

持

J

POP

POST

推

連登J-POP音樂討論區6